［中篇］［離地］平凡的人系列：不死的人

一：不死的人

信唔信命運？

一個人嘅人生係注定的，生也是，成事也是，死也是。

我由唔信命運，到被命運支配。對現在嘅我嚟講，好似一瞬間嘅事。

我信物競天擇，我信概率，我信一切可視之物。

概率話我聽香港只係一個過去式，一個夢。共產黨就係未來，所以我用上U得閒嘅時候，去幫班奶共團體做義工，搭橋識到個中聯辦做契爺，再賣甩班廢柴。我老豆雖然係藍絲，但都對我嘅做法感到厭惡，我每次食飯一聽到老豆拎呢件事出嚟講，我都只講一句我好鐘意嘅電影對白：just business 。

我咁賣港，知道眾巴絲一定屌到我反皮，不過一場相識，我贈你哋一句：醒吓啦。

自從我打開咗大陸關係後，我一個月上三、四次大陸，主要係幫中聯辦同香港團體傳遞信息，可能三四個月先會真係做一次嘢，其他時間我都係上去陪人食飯飲酒。用使者傳遞信息，呢個古老方法嘅影響力真係好大。見到班奶共狗對個廿幾歲、半年前仲幫佢派緊傳單嘅後生仔沖茶敬禮，係我其中一個快樂泉源。

我老闆，我叫佢黃總，黃總就係我識到嗰個中聯辦官員，佢好重用我，仲帶我去認識佢私底下d「生意」同拍擋。點解佢咁睇得起一個香港仔？佢好老實咁講過，佢睇得出我係一隻「禽獸」，一隻好識遊戲規則嘅禽獸。我會幫到佢，贏呢盤中港政治。

我幫佢剷走咗珠海市三個政委，我唔係講殺死，我只係利用一d關係，令到佢哋起不適當嘅時候，出現起唔適當嘅地方。

如令，我已經起深圳市區有一間洋房，一部兩地牌法拉利，同埋一間bar。當然，仲有大量嘅影響力。

不過我無改變香港嘅生活，我每次返香港，都會返屋企，彩虹嘅某個屋邨，同屋企人食飯，訓翻我間連電腦枱都放唔到嘅房間。我大可以返深圳住，老豆老母都半退休，佢哋實會跟我走。但我堅持留起香港，係因為一個女仔，同一場戰爭。

同命運嘅戰爭。

第一次起連登寫故 以前高登寫故走數爛尾，呢邊重新開始

介唔介意講下你唔信命運，到被命運支配，係咩一回事？
你係唔係想講你本身唔信命運，到後來相信命運一直都支配你，姐係宿命論咁樣？
你信一切可視之物，強調係想表達你唔信睇唔到嘅嘢？
概率話我聽香港只係一個過去式，一個夢
唔明你講咩，介唔介意展述下？

求指教

唔敢

訓幾個鐘，朝早更一更

我起大二識到佢，佢叫晴晴，佢塊臉好方，同呢個流行尖下巴嘅時代完全相反，但佢雙眼好動人，又對人善良。呢d有少少缺陷美嘅女仔，往往係最吸引人。

正如之前所說，我起大二已經為我嘅未來「奮鬥」緊。所以我嘅溝女方法，都係令人嗤鼻。

嗰晚，我起電車上，飾演嘅係一個表白失敗嘅純情男，晴晴就係一個安慰我嘅朋友。我顯得好失意，希望佢可以作為「朋友」，陪我食飯、睇戲、走堂。而且我比較「內向」，唔想有第三個人在場。同埋俾佢唔小心一d我聽「某同學」講佢其他追求者嘅不利好消息。我用咗一個月時間，850港元，就將晴晴追到手。再用兩個星期，兩枝百威，將佢帶咗上我張床。

我唔係亂玩女人嘅人，起權力嘅遊戲間遊走，我搵到我最鐘意嘅情感：忠誠。

忠誠一個有力量嘅人，就係成功嘅秘訣，黃總每次飲酒都會講呢句，我都好認同。

女人對我嚟講，係用嚟發泄性欲同生兒育女，最好係可以解決埋我嘅情緒問題。所以，我要晴晴對我忠誠，當然，佢都會獲得我嘅忠誠。

當時，我仲未有任何權力，除左屋企幫我交學費，我就靠幫奶共狗派傳單、搞活動嘅少少錢生活。晴晴就唔同，佢自己做嘢賺學費，賣衫、賣錶、侍應咩都做過，佢交完學費，仲有錢接濟我，請我睇戲食飯陪我訓，第二朝仲一早起身返學/返工。

有一日，我記得起海港城等佢放工，佢送咗一套西裝扣俾我，「挖沙池」牌子嘅，話希望我畢業之後見工成功，我迫問之下先知道要四千幾港紙，我嗰晚抱住赤裸嘅佢，一直諗到天光，到咗朝早，我忍唔住問佢：點解送咁貴嘅嘢俾我？

佢只係講：我鐘意你。

呢個答案完全唔合邏輯，我有多餘嘅錢，我會留嚟買股，大食一餐，甚至我攞嚟燒俾太公，都唔會買咁貴嘅禮物俾件女，何況呢d錢對佢嚟講唔係多餘，我甚至想像到佢點樣節衣縮食去買呢份禮物。而且一齊咗無耐，佢就知道咗我當初追佢嘅手段，佢不但無發嬲，仲笑住話我蠱惑，吻我額頭。

我實在想唔到，我有咩值得佢咁忠誠去愛？到我知道嗰陣，一切都返唔到轉頭。

大四，我退學。一嚟我完全唔想讀書，二嚟黃總已經安排工作俾我，只要佢一出聲，清華紗紙我都有。

我無將我個計劃講佢聽，我只係話我搵到份好工，得閒上大陸傾生意，佢好開心，又送咗隻天梭俾我，已經係三年嚟，第三隻貴過五千嘅錶。

同時，佢講咗句：同你一齊好開心，希望你以後搵到個好女仔。

嗰一晚，我無放手，無論生理同心理。終於，佢講咗一切俾我聽。

晴晴老母好崇拜一個道教神仙，晴晴叫佢做「姑姐」，呢個姑姐奇蹟咁醫好咗佢老母個子宮癌，所以佢老母信到十足，晴晴都係。而呢個姑姐有個教人方法，就係用錢還命債，佢話每個人一生都要還前世嘅命債。佢話晴晴一家命都好差，但又未到要死，可以用錢還前世嘅債，所以佢媽問人借咗幾百萬去「還債」。

對我嚟講，呢個明顯係一個詐騙，人體本身就係一個奧秘，甚至當年驗出癌症係一個誤診，有好多概率解釋到嘅因素，但佢哋偏偏信一個謊言。然後，晴晴再講埋下半段。

姑姐要求晴晴同我分手。然後搵一個由佢揀嘅男人結婚。

所以解釋到晴晴點解疼愛我，對晴晴嚟講，我係佢一生中，最後一個可以自由去愛嘅人。

佢用哂所有錢同我一齊，陪我度過最艱難嘅時間，每一次小旅行都不斷按快門，留低我哋嘅合照。
為嘅係佢紀念佢短暫而珍貴嘅自由。

我終於出人頭地，一生最精彩嘅時刻，佢竟然離我而去，因為呢d濕鳩理由。

我唔信，從來都唔信。我每一步都係自己走過嚟，靠反應、機智、同天生嘅運氣。我信我上天賦與我嘅才能，一定係為成為某件事而存在。我唔相信，一個區區嘅神仙，或者一個騙局，可以令我止步。

Sorry，講咗咁耐都未講點解我叫「不死的人」，因為，故事而家先開始。

其實呢個故係咩類型 愛情？ 還是？

愛情同科幻，有d係親身體驗，歡迎估下

先比個正皮 睇下跟住劇情如何變化 有d興趣呀下

Thx 巴打，吸取過失敗經驗，有儲文，應該夠日更